其實龍門計失球數字定CS會好啲？

以英超為例，如果一個龍喺38場總共失38球，但係佢一張cs都冇。

而另一個龍就失多過38球，但係有十幾場cs。

咁會唔會計失球數字頒獎會比較好？

38場失38球果個未必幫球隊拎到1分
38場失好多波但有十姆張cs果個最少都幫球隊拎左10幾分

假設後防一樣
失球多 cs多 啫係神經刀
失球少 cs少 啫係穩定
聯賽應該係以穏定行先

失球多除返咁少場數肯定係後防廢多過個龍神經刀

老實如果真係要講
連失波數字都作唔到準啦

應該計 失球/shot on target

咁如有有個龍20張 cs
但失100球呢

呢兩個數據唔係用嚟評價龍門，而係評價整條防線
只係評價龍門就最好用撲救相關數據，解圍成功率，傳球準繩率等等

撲救成功率其實都一樣同防線好大關聯

計撲救成功率好啲

睇你點定義穩定既姐
當2個都失10球
1個1場失10球 9場CLEAN SHEET
1個10場都失1球 0 CLEAN SHEET

唔通穩定地廢都叫穩定咩